教局嚴詞批評停國慶升旗禮中學

教局再就有中學擬停辦國慶升旗禮回應。資料圖片

《星島日報》日前獨家報道，有中學考慮到近日社會爭議，擬取消國慶日前後的校內升旗禮。教育局再度就此回應，嚴詞批評停辦國慶升旗禮會發出錯誤訊息，將國家觀念、國民身分的誤解合理化；又指對於升掛國旗有意見，不尊重國旗國歌的學生，學校不能「聽之任之」。有中學校長坦言，即使如期舉行升旗禮，亦憂慮校外有「護旗手」與校友起衝突，認為當局須考慮學校安全。

指做法發出錯誤訊息

繼教育局局長楊潤雄日前稱「每一個香港人都應該參與國慶活動」，強調學校升旗禮及奏唱國歌是教學機會，當局昨再就有中學擬停辦國慶升旗禮回應，批評做法會發出錯誤訊息，將少數人對國家觀念、國民身分的誤解合理化，對培養學生尊重國家、互相尊重的精神毫無裨益；又指學校不應對學生的錯誤理解「聽之任之」，如學生對升掛國旗有意見或不當行為，是不理解與尊重國旗國歌的背後意義，教師應藉此解釋，疏導學生情緒，並教導他們尊重其他學生的學習機會。

校長坦言恐引起衝突

當局強調，無論香港內部有何政治議題，均無理由影響培養學生國民意識的教育工作；當局雖不認同把社會上的政治矛盾帶進校園，但認為「絕不能與培養學生的國民意識混為一談」，期望學校由專業的校長和教師帶領，今年可如常升旗及奏唱國歌，在國慶日前後舉辦升旗禮；又指個別學校考慮停辦升旗禮，事前無接觸教育局，將會了解情況，有需要時提供專業意見和支援。

據悉，葵青區內至少三所中學，擬取消國慶升旗禮，當局學校發展主任前日陸續聯絡區內中學校長了解。有校長坦言，即使師生如期舉行升旗禮，在現時社會氣氛緊張下，校外隨時出現衝突，「最擔心是有校外人士組織『護旗手』，與不同意見的校友在校門外有所衝突，到時要學校怎辦？」翻查當局在一○年六月發出的「展示國旗及區旗」通告，僅要求學校就立法會在○五年通過，促請規定學校定期舉行有全校師生參與升旗禮的議案，「按情況作出可行及合適的安排」，並無規定學校必須在重要日子及特別場合舉辦升旗禮。

立法會教育界議員葉建源質疑，當局的最新說法，近乎硬性要求學校舉辦國慶升旗禮，無助於疏道社會緊張氣氛，認為當局應考慮學校關注，讓學校按校本情況作出決定。記者梁子健

原文刊於《星島日報》

係呀，咁俾返國慶煙花匯演我先！我要上街慶祝國慶呀！

屌你老母楊潤雄
你啲仔女夠薑咪撚去澳洲讀
死番嚟香港讀啦

呢個根本唔係國慶，係黨慶，一個極權政黨將自己宣傳成同國家同等而且必須要愛佢，真係可悲

垃撚圾

到時你有你升 下面就榮光歸香港咪仲7

支持升國旗

屌你老母喇
自已帶頭將政治帶入學校
食懵你呀？
有冇搞撚錯呀楊潤雄！？

而家d人識自己上網搵真相
傳統洗腦已經唔work

如果真係繼續升
大家同學仔記得搶住做升旗手
唔係到時有人唔小心倒轉咗嚟升/跌咗etc就唔好啦

自立國歌法
變相國教

會唔會變左第首歌架

閱

啲用字一睇就知唔係香港人用開架啦
中聯辦直接幫教育局寫埋稿添

又話唔好將政治帶入校園ge

屌你，你又唔批評康文署停放煙花

燒旗禮

請唔好將政治帶入校園……而家啲學校聽話咪唔升國旗囉，咁又唔啱？

佢(支旗同支歌)唔喺現場出現就冇事，出現得在果度就可能有呢啲風險
(比卡超局長, 2019-08-13)

「支」係量詞，無用錯

慶你老母個閪俾人屌啊

抗議共匪佔領中华大地70年

點解要將政治帶入校園

㷫

足

七

十

年

人地會話愛黨與政治無關

係時候要文宣一下

黨 國 華 有咩分別？
黨 ＝ 班仆街（竊權者）
國 ＝ 地域（國界）
華 ＝ 民族（血源，包括已移民的人）

黨成日將黨國華捆綁，其實係一個愚民政策，目的就係當日有人反對黨的時候，黨就可以拉埋國同埋華來講，等D人on 9 9去支持佢

你哋一睇啲移民外國嘅人就知道，黨成日話人反華，搞到佢地成日以為關自己事，7出國際，人見人憎，一句「大渣都是中国人*」難聽過粗口

* 國 ＝/＝ 国
** 国 ＝ 黨＋國

只要搞清黨國華，好多人就會開左竅咁識分是非黑白，因為一切只係以前基於對黨國華的捆綁無辦法單一否定黨

咁政府又停煙花？同垃圾桶傾好未？

教育署應強烈譴責特首取消國慶煙花匯演，剝奪市民參與國慶活動的機會！

有機會集體唱榮光

你咪迫學校囉共匪

教局帶頭帶政治入學校

689吠完即刻扮嘢

佢唔升反而唔好
無得大合唱榮光

如果有學生噓升旗，學校點處理？
罸佢？學生實反抗
唔罸，教育局又屌
所以人哋取消升旗係明智決定
你自己都唔放煙花啦

國歌的背後意義
諷刺的是
其實勇武手足的行為 正正體現左國歌的精神
依家將中華人當奴隸的正正就係共產黨

push

唔想落你面咋76

你咁鍾意嘅話咪叫你外國讀書嘅仔女自己升飽佢囉

升國旗
定升中國旗

使唔使whatsapp通知你?

會

做岩了 教育局認證

升上去再降一半

咁你要分埋香港一塊地本身係冇身份
英國搶左
之後中國搶左
本身既人係咩人
有咩地位
大家都知係二等公民
又冇居英居中權

譴責特首!!!譴責康文署還我煙花!!!!
全民同樂要慶祝國慶啊!!!!

又話唔好帶政治入校園

譴責返佢停左煙花先

掉轉嚟升

五年前 中學果陣我負責升旗 我仲同其他負責升旗既同學夾過國旗升一半 其他升到盡 點知學校取消左十一升旗
佢咪試下逼學校升旗 我一定叫師弟妹升國旗升一半

咪就係
升飽佢，我最期待嘅畫畫

咪就係 屌晒你地咁多個政府高官

學生識boo佢

支持升黑紫荊旗，奏願榮光歸香港

就第一個掉楊潤雄條撚屌落垃圾桶啦

屌你啦on9

咁你唔譴責停煙花
都on99

政府帶頭停放煙花
依家譴責學放停升國旗?

死返大陸讀啦

屌你收皮啦教育局

國歌我只會唱願榮光歸香港

楊潤雄食屎啦玩弄香港人於鼓掌，自己又送仔女去外國讀書，港奸走狗，人人得易誅之！

俾返個煙花匯演我先啦楊潤雄垃撚圾

傻豬，到時學生又唱看吧人民在挽手，冇面嗰個係你哋咋

大家要支持美國向中共追討巨債，欠債還錢，天經地義,清朝時期就可以不認數？咁中共有何資格要英國交回香港？？！

楊潤雄呢條仆街一定要入埋人權法制裁名單

咁你又唔放煙花

升囉 升完都唔會增加身份認同架啦 成班都高官都on9係到打飛機
咁撚易增加身份認同你地就唔撚洗攪咁撚多野啦

你地班人千祈唔好搞爛升旗個圈同條繩呀
到時十月一全港都升唔到旗就唔好啦

你國慶關我撚事呀

幾時反教育局遊行

升一支光復香港旗囉
包D學生仔女聽教聽話

咁政府你又停放煙花？

派軍警迫令升旗囉咁

唔使現職
派退休廢老狗去就夠
有人敢反抗先call現職狗

學生自殺你班政府高官又有冇高度關注呀

月球搬到上太空

準備又全世界唱榮光歸香港抗衡

廢事你主人樣衰咋 學生唱願榮光歸香港果陣你又咪屌

再一次政府講野唔係講比香港人聽,
只係講比阿爺示忠.

支持照搞升國旗，到時可以唱榮光，升完之後又可以除國旗落嚟踩

香港人

學校都係唔想落你面姐

搞你個教育啦，唔升旗關你撚事咩教育局局長

928朝早荃灣沙咀道升支那旗禮
各區都有好多地區升支那旗禮
我地需唔需要就住十一係呢方面逐步升級？

自己取消煙花就得

我讀間小學中學,咁多年都冇升過支那旗同唱支那歌。學校只有一支旗，就係校旗。咩比賽盛事我地都係唱校歌。

原來有香港有學校要升支那旗唱支那歌。點解要迫香港人做呢啲？對一個你陌生嘅地方稱祖國，一個你冇歸屬感嘅地方點解會係祖國。我叫開支那

升黑旗同chinazi旗

係咪驚人唱香港國歌？

升旗重要過學生人生安危??

比卡超叫人驚就唔好出街
校長驚先唔升 要譴責？

其實除左老豆搵仔外 有冇港賣仆街起底團 尤其係起港共膠官

Work 睇中國就明
只係香港仲網絡自由緊先無咁嚴重

邊升屌大叫屌你老母 天滅中共

教局甘撚中意升國旗咪自己在教局裏面搵職員升囉.

教育局收皮啦

黨慶咁開心做咩取消煙花
全民一齊睇先係慶祝架嘛

你放左煙花未呀？
自己取消開左先例
依家企係高地去屌學校

快d嚴懲啦你老母
你地鬼國咁唔鐘意仲唔快d嚴懲
唔好得個講字

比面你炸
照升旗又唱do you hear the people sing
好樣衰架

教局真係想咁

對中學生既反面教材 就係如果唔想以後依世人都被迫要做某d事
就要即刻起身反抗

自己都唔放煙花 好意思屌人唔愛蟈

次次升旗禮大家都同走火警一樣
心情諗住延遲上堂等落堂
簡單來說是鄧波鐘0傷害力
繼續吹.jpg

不如直接升香港黑旗+播香港國歌

又係梁振英呢個走狗講完野！楊潤雄就不敢不從！！！！！

梁振英你真係去死啦！

講得好

你啲仔女就過澳洲 政府帶頭唔放煙花
而家你屌學校取消升旗禮?!

升吾升旗，關係春事

教局係咪想做下個target

一個滿手鮮血既政權 有咩值得慶祝

收皮啦，你咪又係係到停煙花

個tone似係大陸人，乜差野 大陸化、當局、香港內部事務

漢賊不兩立，王業不偏安，cut咗出師表未？

敵人反對我地支持，自己香港自己救！

香港人係時候諗下建立「香港社會」

on9既.而家升旗咪盞學校比人屌..

快d諗定香港國旗 等班升旗隊10月1偷偷地換支那國旗做香港新國旗

中小學都讀東華 後期早會要播國歌

依條仆街都要列入清算名單

國旗大撚過法律！

升囉

睇下到時點同你玩

想引發更多衝突冇所謂

好期待

係咪所有聖公會學校都冇播國歌升國旗？

不嬲都係target

而家個香港仲唔夠慶？

垃圾,停你咪停你囉
BTW係邊幾間中學?
要高度表揚

屌你老母啦楊潤雄如果你喺澳洲果兩個仔女十月一冇參加升旗禮就係叛國

你繼續搞 啲學生調轉企唱榮光歸香港咪仲衰

學校活動，駛你批咩

你搞升旗學生一定係唱榮光, 唔搞其實仲保存到中共顏面 咁簡單都唔明。。。

咩叫「每一個人都應該參該參與國慶活動」唔講以為係北韓同大陸 參唔參加關你撚事

689 志在推向極左氣氛+白色恐怖

香港歷屆嘅教育局長，唔係特別廢，就係特別仆街

用黨國裔會唔會比較好

華 ＝ 華裔
直接講華會易明D

學校而家連扯唔扯旗都無自主權？

升青天白日旗

仲有好多好盲目愛中囯

支𣄃就咁重要
基本法保障集會自由又唔重要？

政治帶入校園

一齊嚟, 將政治帶入校園

Push.

死返支那讀

你有陀炮黑警睇場都要冇膽放煙花啦
有乜資格話啲校長

發動「護旗手」在國慶日，到升旗的學校護旗！

關你撚事呀 仲話自己政治中立？

我要睇煙花!! 無煙花睇咁大件事唔係忍呀嘛?